Apple ios14.4已經可以做到帶口罩都解到鎖

今日未禁完pw就已經見到個鎖自己打開咗，但我戴緊口罩 用緊ios 14.4

之後試左幾次唔禁pw，就咁戴口罩望住個mon都解到鎖，十次有八九次都work喎！
係咪我部iphone 12跌得多壞咗？！
定Apple自動幫我升級咗？

有戴apple watch?

唔使

無apple watch

我部用到戴帽解到 唔戴解唔到

咁真係安全咩

啲ifanboy覺得咁樣叫高科技
冇諗過你面部特徵少咗7成都解到，其實好唔安全

咁真係要Apple解鎖下。
我就叫左個老友試下我部機，開唔到，我自己望就解到鎖。

解釋

我個部學左勁耐都未得囉
等緊14.5用錶解算

samsung瞳孔解鎖都得啦， 現在小7成濕碎啦

齋認眼
其他人撞得入嘅機會就會大咗

Apple有講過，random抽個人而可以unlock你個face id嘅機會係100萬分之1
如果少咗特徵，白撞成功機率應該高啲

三叔瞳孔咪廢到唔再用囉

根本就冇既野 iDog都可以拎黎吹然後打飛機 笑撚左

未有肺炎嗰時戴面巾+太陽眼鏡踩單車都解到鎖

收嗲啦 iphone 12 pro max set2個face id 一個口罩 一個冇口罩都唔work喎

faceID本身有machine learning
你每解一次都係幫佢後面個sampling做一次training
所以去到咁上下係可以train到你戴帽呀眼鏡呀口罩都解到
前提口罩既情況如果冇apple watch
樓主可能之前重新set faceID果時用左半口罩set黎?

11月出機個時係無帶口罩set face id，都只係set自己個樣(only one & lonely one)，無set其他人個樣。。。

換機果陣係咪又重新學習
上一部11換左12仲未學識口罩樣

我係8升12，face id係11月set。
會唔會係部機係我打pw個時已經開始錄低我戴口罩個樣，到今日就已經學習成功。。。

係認到你戴住口罩個輪廓
唔係淨係認隻眼

完全唔得

尋日帶住口罩瘋狂成功解鎖

每一次faceid fail 入passcode 都會learn 一次

所以用同款口罩有大幾會unlock 到

機會